《**麥田捕手的女孩**》（），2002年的電影，由[米格·奧提塔執導](../Page/米格·奧提塔.md "wikilink")，[麥可·懷特編劇](../Page/麥可·懷特.md "wikilink")。

## 劇情概要

電影起始於一個枯燥無味的[德州小鎮](../Page/德州.md "wikilink")，敘述女孩賈絲婷的故事。賈絲婷33歲，已婚，在當地的一間購物中心上班，她的生活相當平凡，與一群個性古怪的人物共事。她的同事Cheryl是一個憤世嫉俗的年輕女孩，常在廣播中對著夢遊的顧客輸入下意識的褻瀆訊息；關（Gwen）是一個過度活潑的中年婦女，與賈絲婷一起在[藥妝部門工作](../Page/藥妝.md "wikilink")；寇尼（Corny）是一位對[聖經過度著迷的警衛](../Page/聖經.md "wikilink")。

賈絲婷每晚回家時，總是看見她不太聰明的老公菲爾（Phil，一位油漆工）花很多的時間與他的好友Bubba躺在沙發上抽大麻，而不做什麼事。賈絲婷感覺受到牽絆，似乎沒有逃脫的機會。

某天，一位名叫荷頓的年輕收銀員來到這間購物中心上班，賈絲婷深深為他著迷。荷頓總是自己一個人，埋頭看著《[麥田捕手](../Page/麥田捕手.md "wikilink")》這本書，他說他與故事主角[荷頓·考爾菲德的生活有些許類似](../Page/荷頓·考爾菲德.md "wikilink")。賈絲婷與荷頓兩人相處的時間漸漸變多，每天一起吃午餐，下班後也一起找樂子。某天，荷頓沒有去上班，卻遞了封信給賈絲婷，告訴她說如果賈絲婷沒有在5點時與他在[Chuck
E.
Cheese娛樂中心見面](../Page/Chuck_E._Cheese.md "wikilink")，她就沒有機會在看到他了。賈絲婷在送朋友到醫院之後，跟荷頓碰面，之後便去了一間[汽車旅館](../Page/汽車旅館.md "wikilink")，費用是用賈絲婷的[信用卡付的](../Page/信用卡.md "wikilink")。他們在汽車旅館裡做了愛，賈絲婷感受到一股她前所未有活力。（此片是[珍妮佛·安妮絲頓唯一有裸露鏡頭的電影](../Page/珍妮佛·安妮絲頓.md "wikilink")，因此此片為[限制級](../Page/限制級.md "wikilink")。）

之後，菲爾的好友Bubba發現了賈絲婷與荷頓的婚外情，也寄了封[黑函給她](../Page/黑函.md "wikilink")，要求與她發生性行為，賈絲婷不願地答應了。荷頓剛好看到了賈絲婷與Bubba發生的事，心情大受影響，斥罵賈絲婷是妓女，背叛他的感情。在賈絲婷懷了荷頓的小孩之後，此事件更趨複雜，因為菲爾多年抽大麻而患有不孕症。某天菲爾看到賈絲婷的信用卡帳單記載著在汽車旅館的消費紀錄，發現賈絲婷的婚外情。菲爾大受打擊，並詢問孩子是否是他的，但賈絲婷撒了謊，告訴他孩子是他的。

最後，賈絲婷必須做個抉擇，一是遠走高飛，與未出生的孩子開啟新的生活，二是留在原地繼續過著平淡的生活，她選擇了後者。接著場景轉到荷頓從公司保險箱裡偷走15,000元後，來到先前與賈絲婷纏綿的汽車旅館，然後[自殺](../Page/自殺.md "wikilink")。電影的最後，賈絲婷接受他與菲爾的生活，與他們的小孩繼續生活。

## 主要演員

| 演員                                             | 角色          |
| ---------------------------------------------- | ----------- |
| [珍妮佛·安妮斯頓](../Page/珍妮佛·安妮斯頓.md "wikilink")     | 賈絲婷（Justin） |
| [傑克·葛倫霍](../Page/傑克·葛倫霍.md "wikilink")         | 荷頓（Holden）  |
| [約翰·雷利](../Page/約翰·雷利.md "wikilink")           | 菲爾（Phil）    |
| [提姆·布萊克·尼爾森](../Page/提姆·布萊克·尼爾森.md "wikilink") | Bubba       |
| [柔伊·黛絲錢妮](../Page/柔伊·黛絲錢妮.md "wikilink")       | 綺麗兒（Cheryl） |
| [麥可·懷特](../Page/麥可·懷特.md "wikilink")           | 寇尼（Corny）   |

## 外部連結

  - [官方網站](https://web.archive.org/web/20071103044528/http://www.foxsearchlight.com/thegoodgirl/)

  -
  - [Cloverfield
    Press](http://www.cloverfieldpress.com)－製作人[馬修·格林菲的出版公司](../Page/馬修·格林菲.md "wikilink")

[G](../Category/劇情片.md "wikilink")
[G](../Category/2002年電影.md "wikilink")
[G](../Category/美國電影作品.md "wikilink")